陳方安生：委任成員偏頗 市民怎會對監警會有信心

行政長官林鄭月娥日前表示要改善政府諮詢架構，前政務司司長陳方安生認為，政府諮詢架構近年來愈趨「放自己人」，認為要集思廣義，就要聆聽不同意見的人，若清一色只尋找建制派人士，諮詢架構作用何在、「好極有限」。

陳方安生指出，若特首有意改善，要委任對特定議題熟悉、有經驗，敢於發聲有自己獨立思考能力，不盲從某一方看法。她同意實政圓桌立法會議員田北辰指，行政會議成員不應有政黨背景的意見，此複雜身份背景令行會成員立場受質疑屬個人立場或代表政黨立場，亦會引起黨內諮詢意見不足的爭議。

陳方安生又認為，委任成員偏頗的問題，同樣出現在監警會上。她指出，大部分成員為建制派，市民怎會對監警會有信心。若政府希望調查事件至水落石出，何不委任獨立調查委員會，又反駁林鄭月娥指監警會為行之有效的調查機制，稱獨立調查委員會亦屬行之有效機制。

陳太

最尾嗰句串到林奠碌落台

獨立調查委員會
獨立調查委員會

係時候號召一個大遊行support依件事

多謝陳太發聲

呢個係全香港人心聲

有風骨嘅人點會做中共傀儡

一係下場好似貪曾咁

曾蔭權有版你睇
唔聽話既下場

太太大戰

陳太vs 林太
葉太vs 林太

陳太做政府時，777應該仲係妹仔level

靜係講依家個律政司都知香港係幾咁on9

第二場點揀

同依家一樣姐

自己痴落政府度既流浪狗

條

cctvb咁中意引述人講野，呢d又唔見佢引述

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

今晚dead喇 未send快d send!